---
title: Flex
---

## Flex
**Утилиты для управления увеличением и уменьшением гибких элементов**

https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/CSS/flex

```css
[class^='flex'] {
  display: flex;
}
```

Используйте .flex для создания гибкого контейнера на уровне блоков

```css
.flex {
  display: flex;
}
```

Используйте .flex-1, чтобы позволить гибкому элементу увеличиваться и уменьшаться по мере необходимости, игнорируя его первоначальный размер

```css
.flex-1 {
  flex: 1 1 0%;
}
```

Используйте .flex-auto, чтобы позволить гибкому элементу увеличиваться и уменьшаться с учетом его исходного размера

```css
.flex-auto {
  flex: 1 1 auto;
}
```

Используйте .flex-initial, чтобы элемент гибкости сжимался, но не увеличивался, учитывая его первоначальный размер

```css
.flex-initial {
  flex: 0 1 auto;
}
```

Используйте .flex-none, чтобы предотвратить рост или сжатие гибкого элемента
.flex-none {
  flex: none;
}

## Flex Direction
**Утилиты для управления направлением гибких элементов**

Используйте .flex-row для размещения гибких элементов по горизонтали в том же направлении, что и текст

```css
.flex-row {
  flex-direction: row;
}
```

Используйте .flex-col для вертикального расположения гибких элементов

```css
.flex-col {
  flex-direction: column;
}
```

## Flex Wrap
**Утилиты для управления переносом гибких элементов**

Используйте .flex-wrap, чтобы позволить гибким элементам оборачиваться

```css
.flex-wrap {
  flex-wrap: wrap;
}
```

Используйте .flex-no-wrap, чтобы предотвратить упаковку гибких элементов, в результате чего негибкие элементы при необходимости переполняют контейнер

```css
.flex-no-wrap {
  flex-wrap: nowrap;
}
```

